克魯茲反對《香港人民自由與選擇法案》 各界斥美國兩黨互扯貓尾

議員葛珮帆認為美國政壇將法案當作議題炒作，預料最後都不會落實。她又稱兩黨的做法是「扯貓尾」，提出法案可以炒作香港議題之餘，亦可以讓國際以為美國顧及民主及幫助香港，但葛質疑每個國家都會優先當地利益，並不會接受大量難民，而所謂庇護、援助都是謊話及政治手段。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，美國政客基本將兩黨的利益凌駕香港人權問題，做法假惺惺、並非大義凜然，甚至將香港議題塑造為美國本地的政治或利益籌碼。陳認為共和黨參議員反對法案是因為法案由民主黨提出，而部分香港人卻天真地以為美國支持亂港份子對抗中國，實際上被美國政客利用、早已淪為棋子。陳又預料法案最後將被否決，屆時兩黨「扯貓尾、做場戲」草草了事。

陳偉強，巴基斯坦博士
此Post完

共和黨籍參議員克魯茲（Ted Cruz）提出反對，直指法案不是為了香港制定，而是為了民主黨自己而制定；他並指控民主黨議員試圖利用香港危機，以達成他們長年希望修改美國移民法律的目標。

克魯茲指出，在美國目前移民法律下，香港人本來就有資格成為難民，川普7月也特別增加難民名額，並將其分配給香港。他說，「香港人民自由和選擇法案」恐會大幅降低美國難民門檻，導致連無法舉證有被迫害可信恐懼的人士都能取得難民身分。

他強調：「沒有理由降低這個標準，這麼做可能有遭致中共利用的風險，他們可能會送更多中國間諜到美國。」

克魯茲也質疑，若民主黨真的有心要對中國強硬，就應該以「一致同意」方式通過他的「劇本法案」（SCRIPT Act），讓為了進入中國市場而更改電影內容的美國企業無法取得聯邦政府資金或資源，例如美國娛樂影視公司迪士尼（Disney）。

布魯門塔當場提出反對，致使克魯茲的「劇本法案」連同「香港人民自由和選擇法案」今天雙雙闖關參議院失敗。

支持搞死奶共荷李活 迪士尼 漫威

陳偉強=各界

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強

專業及持續教育學院講師

好心啦

野雞博士+陳偉強
好有代表性

各界

關你班共狗咩事,你地應該高興美國唔收港人,唔通成班想去美國爆料

搵兩條藍到黑嘅二打六出嚟講嘢就叫有代表性同"各界"
咁我都可以代表香港人多謝Ted Cruz做明智決定啦

克魯茲也質疑，若民主黨真的有心要對中國強硬，就應該以「一致同意」方式通過他的「劇本法案」（SCRIPT Act），讓為了進入中國市場而更改電影內容的美國企業無法取得聯邦政府資金或資源，例如美國娛樂影視公司迪士尼（Disney）。

重點

各界
訴諸大眾謬誤